Như đã đề cập trong phần 3.1.1, không gian tìm kiếm chung $\mathcal{X}$ đóng vai trò là một nền tảng tổng hợp các không gian tìm kiếm nhỏ lẻ của những tác vụ tối ưu hóa riêng biệt. Những tác vụ sau khi được tối ưu hóa sẽ được đưa vào trong không gian tìm kiếm chung như là một phần của hộp đen vậy. Tuy nhiên, không gian tìm kiếm chung $\mathcal{X}$ phải thỏa mãn điều kiện có thể mã hóa các giải pháp cho tất cả các vấn đề tối ưu hóa (nguồn + đích) sao cho tất cả các mô hình xác suất $\varphi_1,...,\varphi_K$ có thể xây dựng được trong không gian này. Cần phải có một phương pháp để xử lý không gian tìm kiếm của nhiều chiều khác nhau. Giải pháp đề xuất để xử lý vấn đề này đó là:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Nếu số chiều của vấn đề tối ưu hóa nguồn lớn hơn so với số chiều của vấn đề tối ưu hóa mục tiêu:} Mô hình xác xuất được chuyển chỉ lấy giới hạn trong tập con của các biến bằng các giữ lại các biến tương đương với vấn đề tối ưu hóa mục tiêu, lược bỏ đi các thành phần còn lại. 
    \item \textbf{Nếu số chiều của vấn đề tối ưu hóa nguồn nhỏ hơn so với số chiều của vấn đề tối ưu hóa mục tiêu:} Ta bổ sung vào mô hình mô hình phân phối xác suất nguồn với mỗi biến mới được gán nhãn theo một phân phối thống nhất, độc lập. 
\end{itemize}

Để dễ dàng trong việc thực hiện, tại mỗi tác vụ nguồn sau khi được tối ưu hóa, ta truyền vào không gian tìm kiếm chung quần thể cuối cùng đối với từng tác vụ. Việc bổ sung hay lược bỏ trong mô hình xác suất nguồn sẽ trở thành việc bổ sung hoặc lược bỏ các điểm dữ liệu trong quần thể đã được tối ưu đối với từng tác vụ. 

\subsubsection{Số chiều của vấn đề tối ưu hóa nguồn lớn hơn so với số chiều của vấn đề tối ưu hóa mục tiêu}
Ví dụ với các cá thể giải quyết tác vụ mục tiêu có số lượng unit trong input layer bằng 2, số lượng unit trong hidden layer bằng 4, đối với tác vụ nguồn có số lượng unit trong input layer bằng 2, số lượng unit trong hidden layer bằng 5. Từ đó, ta có thể tính được số chiều của từng cá thể tương ứng với tác vụ mục tiêu và tác vụ nguồn lần lượt là 17 và 21. Minh họa cụ thể trong Hình 3.3
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=0.7\linewidth,center]{images/NN-source1.png}
    \caption{Ví dụ về kiểu gen trong trường hợp số chiều của tác vụ nguồn lớn hơn số chiều của tác vụ mục tiêu.}
    \label{fig:propose:NN-source1}
\end{figure}

Việc điều chỉnh kiểu gen trong tác vụ nguồn sẽ được thực hiện bằng cách giữ lại những điểm tương đương ứng với kiểu gen trong tác vụ mục tiêu, đồng thời loại bỏ đi những điểm không tương ứng còn lại. Quá trình thực hiện được minh họa trong hình 3.4 dưới đây:
\begin{figure}[ht]
    \includegraphics[width=0.9\linewidth,center]{images/source2.png}
    \caption{Minh họa về cách điều chỉnh kiểu gen trong trường hợp 1.}
    \label{fig:propose:source2}
\end{figure}


\subsubsection{Số chiều của vấn đề tối ưu hóa nguồn nhỏ hơn so với số chiều của vấn đề tối ưu hóa mục tiêu}
Ví dụ với các cá thể giải quyết tác vụ mục tiêu có số lượng unit trong input layer bằng 2, số lượng unit trong hidden layer bằng 4, đối với tác vụ nguồn có số lượng unit trong input layer bằng 2, số lượng unit trong hidden layer bằng 3. Từ đó, ta có thể tính được số chiều của từng cá thể tương ứng với tác vụ mục tiêu và tác vụ nguồn lần lượt là 17 và 13. Minh họa cụ thể trong Hình 3.5
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=0.7\linewidth,center]{images/NN-source2-1.png}
    \caption{Ví dụ về kiểu gen trong trường hợp số chiều của tác vụ nguồn nhỏ hơn số chiều của tác vụ mục tiêu.}
    \label{fig:propose:NN-source2-1}
\end{figure}

Việc điều chỉnh kiểu gen trong trường hợp này được thực hiện bằng cách giữ lại những thành phần tương ứng với kiểu gen trong tác vụ mục tiêu, đồng thời bổ sung vào những thành phần bị khuyết giá trị bằng trung bình của các điểm dữ liệu trên gen. Cụ thể quá trình thực hiện được minh họa trong hình 3.6 dưới đây.
\begin{figure}[ht]
    \includegraphics[width=0.9\linewidth,center]{images/NN-source2-2.png}
    \caption{Minh họa về cách điều chỉnh kiểu gen trong trường hợp 2.}
    \label{fig:propose:source2-2}
\end{figure}